[
	{
		"question": "أنت تسير في طريق وفجأة قدمت مركبة من الاتجاه المعاكس على المسلك الذي تسير فيه ، عليك :",
		"o1": " أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق",
		"o2": " أن تستعمل الزامور لتؤشر للسائق الرجوع الى مسلكه",
		"o3": " استعمال الضوء العالي لتحذير السائق القادم من الاتجاه المعاكس الرجوع الى مسلكه",
		"o4": " أن تتجه الى اليسار والى مسلك السير للاتجاه المعاكس",
		"answer": " أن تتمهل وتتجه الى اليمين قدر الامكان وحتى الخروج الى هامش الطريق"
	},
	{
		"question": "اذا كان هناك شك بان المركبة التي تسير امامك قد تنحرف يسارا ، هل يجوز اجتيازها",
		"o1": " عليك الاجتياز بسرعه فائقة على قدر الامكان",
		"o2": " عليك استعمال الزامور لتحذر السائق عند الاجتياز",
		"o3": " ممنوع الاجتياز",
		"o4": " عليك ان تستعمل النور المتقطع لتحذير السائق الذي تجتازه",
		"answer": " ممنوع الاجتياز"
	},
	{
		"question": "أنت تسير خلف مركبة وأشعة الشمس تبهر نظرك، في هذه الحالة :",
		"o1": " سر بسرعة تلائم مدى الرؤية",
		"o2": " توجه نظرك الى أسفل الطريق قريب الى مركبتك",
		"o3": " تقترب جدا الى المركبة التي أمامك لتصد عنك أشعة الشمس",
		"o4": " تجتاز المركبة التي أمامك .",
		"answer": " سر بسرعة تلائم مدى الرؤية"
	},
	{
		"question": "إذا شعرت بحدوث بنشر عند سيرك في المركبة ، عليك",
		"o1": " أن توقف المركبة باستعمالك فرامل الرجل واليد معا",
		"o2": " الدوس على الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة",
		"o3": " ان تضغط على دعسة الفرامل بقوة لتوقف المركبة حالا",
		"o4": " ان تنتقل الى غيار واطئ ، وتسير بسرعة بطيئة الى الكراج",
		"answer": " الدوس على الفرامل تدريجيا وبتمهل الى أن تقف المركبة"
	},
	{
		"question": "المسافة التي تقطعها المركبة من اللحظة التي تضغط فيها على دعسة الفرامل حتى التوقف تكون اكبر",
		"o1": " اذا كانت سرعة السير بطيئه",
		"o2": " كلما ضغطنا بقوة اشد على دعسة الفرامل",
		"o3": " لا علاقة بين السرعة والتوقف",
		"o4": " كلما كانت سرعة السير اكبر",
		"answer": " كلما كانت سرعة السير اكبر"
	},
	{
		"question": "كيف تسير في طريق رطبة مع حفر مليئة بالماء :",
		"o1": " لا علاقة بين السرعة والطريق الرطبة",
		"o2": " تزيد السرعة لتعبر هذا الحفر بسرعة",
		"o3": " تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف",
		"o4": " تضغط على دعسة الفرامل بالتناوب",
		"answer": " تتمهل وتسير بسرعة معقولة وحسب الظروف"
	},
	{
		"question": "عند السير في طريق رطبة",
		"o1": " هناك امكانية بان تميل المركبة الى التزحلق كلما زادت السرعة",
		"o2": " تتزحلق المركبة الا اذا طغطنا بصوره متقطعة على دعسة الفرامل",
		"o3": " تنقلب المركبة اذا كانت السرعة بطيئة",
		"o4": " لا يوجد اى تأثير المركبه اذا كانت الاطارات صالحه",
		"answer": " هناك امكانية بان تميل المركبة الى التزحلق كلما زادت السرعة"
	},
	{
		"question": "قبل البدء بالسير من المهم أن نفحص",
		"o1": " وضع عصا الغيارات",
		"o2": " كمية الوقود في خزان الوقود",
		"o3": " جميع الاجوبة صحيحة",
		"o4": " ملائمة المقعد للسائق",
		"answer": " جميع الاجوبة صحيحة"
	},
	{
		"question": "ما على السائق عمله عند الاقتراب لمقطع من الطريق عليه زيت",
		"o1": " يحرك المقود يمينا ويسارا عند السير على الزيت",
		"o2": " يزيد سرعته ولا يضغط على دعسة الفرامل",
		"o3": " يستمر بالسير العادي لأن الزيت يساعد على زيادة الاحتكاك",
		"o4": " يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل",
		"answer": " يتمهل جدا بالسير ويجتهد أن لا يستعمل الفرامل"
	},
	{
		"question": "عند السير ليلا ، زمن رد الفعل يكون :",
		"o1": " أطول لعدم وضوح الرؤية",
		"o2": " زمن رد الفعل لا يتغير في الظلام",
		"o3": " اقل لان حواس السائق يقظة",
		"o4": " زمن رد الفعل يتعلق بصلاحية الفرامل",
		"answer": " أطول لعدم وضوح الرؤية"
	},
	{
		"question": "عند السير الى الخلف وعند اداره المقود الى اليسار",
		"o1": " مؤخرة المركبة تتجه الى اليمين",
		"o2": " مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار",
		"o3": " العجلات الخلفية تتجه الى اليمين",
		"o4": " مقدمة المركبة تتجه الى اليسار",
		"answer": " مؤخرة المركبة تتجه الى اليسار"
	},
	{
		"question": "امامك توقفت مركبة داخل مفترق غير مجهز باشارة ضوئية ومليء بحركة السير",
		"o1": " يمكن الاجتياز اذا كانت هناك اشاره تشير الى نهاية منع التجاوز",
		"o2": " الاجتياز ممنوع بتاتا",
		"o3": " يمكن الاجتياز فقط في طريق غير بلدية",
		"o4": " يمكن الاجتياز اذا كان هناك اكثر من مسلك في الملتقى",
		"answer": " الاجتياز ممنوع بتاتا"
	},
	{
		"question": "دخلت المفترق بضوء اخضر في الاشارة الضوئية وفجأة تحول الى اصفر",
		"o1": " تقف على يمين المفترق فورا",
		"o2": " تقف وتسير بالمركبة الى الخلف لكي تخلي المفترق",
		"o3": " تقف لكي لا تعرقل حركة السير",
		"o4": " تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان",
		"answer": " تستمر بالسير وتخلي المفترق بحذر وبسرعة على قدر الامكان"
	},
	{
		"question": "في طريق ليست خالية ولمسافة كافية",
		"o1": " ممنوع الاجتياز فقط اذا اقيمت شاخصة ممنوع الاجتياز",
		"o2": " يجب الاجتياز ببطء وبحذر شديد",
		"o3": " يجب الاجتياز بسرعة فائقة على قدر الامكان",
		"o4": " ممنوع الاجتياز",
		"answer": " ممنوع الاجتياز"
	},
	{
		"question": "عندما تسير في طريق ليست بلدية وفي حالة وجود ضباب",
		"o1": " يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة",
		"o2": " يجب ان تسير بالغيار الواطىء لتجنب التزحلق",
		"o3": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o4": " يجب ان تسير بنور الطريق لتحسن مدى الرؤية",
		"answer": " يجب ان تسير بسرعة تلائم مدى رؤيتك في هذه الحالة"
	},
	{
		"question": "مسموح ان تخترق خط متقطع",
		"o1": " فقط اذا كان على يمين الخط المتقطع خط متواصل",
		"o2": " فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك",
		"o3": " فقط في طريق ذات اتجاه واحد",
		"o4": " فقط اذا كان على يسار الخط المتقطع خط متواصل",
		"answer": " فقط اذا متطلبات السير تستوجب ذلك"
	},
	{
		"question": "عند الاقتراب من مفترق مليء بالمركبات",
		"o1": " استعمل الزامور لكي تخلي المركبات المفترق",
		"o2": " ادخل المفترق بحذر واخله بسرعة",
		"o3": " قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات",
		"o4": " ادخل المفترق فقط اذا كان لك حق الاولوية",
		"answer": " قف خارج المفترق الى ان يخلو من المركبات"
	},
	{
		"question": "عند انهاء الاجتياز في طريق ذات اتجاهين",
		"o1": " يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد مشاهدة العجلات الخلفية للمركبة التي تجاوزناها",
		"o2": " لا مانع من البقاء في المسلك الايسر اذا كانت الطريق خالية",
		"o3": " يجب الرجوع الى المسلك الايمن حالا",
		"o4": " يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية",
		"answer": " يجب الرجوع الى المسلك الايمن بعد المحافظة على مسافة كافية"
	},
	{
		"question": "عند دخولك مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وهناك مركبة تتجاهل حقك",
		"o1": " تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية",
		"o2": " تستعمل الزامور وتعبر بحذر",
		"o3": " تزيد من سرعتك لكي تعبر",
		"o4": " تخفف من سرعة سيرك وتعبر",
		"answer": " تمهل وحتى قف وتنازل عن حقك في الاولوية"
	},
	{
		"question": "هل مسافة الوقوف اللازمة في الليل اكبر من تلك اللازمة في النهار ؟",
		"o1": " نعم في المركبات الثقيلة فقط",
		"o2": " المسافة متساوية في الليل والنهار",
		"o3": " نعم",
		"o4": " كلا",
		"answer": " نعم"
	},
	{
		"question": "هل يجب العمل دائما بموجب الضوء الاخضر في الاشارة الضوئية ؟",
		"o1": " نعم فهذا واجب مطلق",
		"o2": " نعم اذا لم تكن هناك شاخصات في المفترق",
		"o3": " كلا اذا كان الضوء الاخضر متقطعا",
		"o4": " كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق",
		"answer": " كلا، هناك مجال لرأي السائق وحسب ما يجري في المفترق"
	},
	{
		"question": "كيف يتصرف السائق عند ظهور ضوء اخضر متقطع في الاشارة الضوئية ؟",
		"o1": " هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق",
		"o2": " يزيد السائق من سرعته ويعبر المفترق",
		"o3": " يدخل المفترق بحذر شديد",
		"o4": " يقف لأن الضوء سوف يتحول الى اصفر ثم الى احمر",
		"answer": " هناك مجال لرأي السائق بالتوقف او اختراق المفترق"
	},
	{
		"question": "عند اجتيازك مركبة يجب الاخذ بعين الاعتبار",
		"o1": " سرعة المركبة التي تريد اجتيازها",
		"o2": " جميع الاجابات صحيحة",
		"o3": " سرعة سيرك",
		"o4": " حالة الطريق",
		"answer": " جميع الاجابات صحيحة"
	},
	{
		"question": "سائق المركبة التي تسير امامك اعطى اشارة بأنه يريد الاستدارة الى اليسار",
		"o1": " يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك",
		"o2": " يجوز العبور عن يمينه فقط في مفترق طرق منظم بآلة ضوئية",
		"o3": " لا يجوز العبور عن يمينه ويجب الانتظار الى ان يكمل الاستدارة",
		"o4": " يجب تجاوزه قبل ان يكمل الاستدارة",
		"answer": " يجوز العبور عن يمينه مع اخذ الحذر والتأكد ان عرض الطريق يكفي لذلك"
	},
	{
		"question": "عندما تقترب من مفترق طرق مليء بالمركبات",
		"o1": " تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق",
		"o2": " استعمل الزامور واعبر المفترق",
		"o3": " استمر بالسير لكي لا تعرقل حركة السير من خلفك",
		"o4": " استمر بالسير ولكن ببطء",
		"answer": " تمهل لكي تمكن المركبات من اخلاء المفترق"
	},
	{
		"question": "ما هي الجملة الصحيحة ؟",
		"o1": " السرعة محدودة في الطرق التي تقع داخل المدن فقط",
		"o2": " السرعة محدودة في جميع الطرق باستثناء الطريق السريعة",
		"o3": " السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة",
		"o4": " السرعة محدودة للسائق الجديد فقط",
		"answer": " السرعة محدودة في جميع الطرق بما فيها الطريق السريعة"
	},
	{
		"question": "أنت تسير في طريق ذات اتجاهين مع خط فاصل متقطع ، امامك عربه يجرها حيوان",
		"o1": " ممنوع الاجتياز بتاتا الا اذا كانت هناك اشارة سير تسمح ذلك",
		"o2": " مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية",
		"o3": " ممنوع الاجتياز اذا كان خط فاصل متواصل على يسار الخط المتقطع",
		"o4": " مسموح الاجتياز بشرط ان لا تخترق الخط المتقطع",
		"answer": " مسموح لك ان تجتازها فقط اذا كانت الطريق خالية"
	},
	{
		"question": "أنت تسير في طريق صاعده ذات مسلك واحد وقدمت شاحنة من الاتجاة المعاكس",
		"o1": " لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة",
		"o2": " في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الثقيلة دائما",
		"o3": " حق الاولوية للمركبة النازلة في جميع الاحوال",
		"o4": " في اعالي الجبال الاولوية للمركبة الخصوصية دائما",
		"answer": " لك حق الاولوية ، ولكن من المستحسن مراعاة الشاحنة"
	},
	{
		"question": "عندما تدخل الى مفترق طرق لك فيه حق الاولوية وشعرت ان المركبة التي تقترب الى المفترق لا تنوي اعطائك حق الاولوية",
		"o1": " استمر بالسير لان لك حق الاولوية",
		"o2": " تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا",
		"o3": " استعمل الزامور ، زد سرعتك لتتمكن من اخلاء المفترق",
		"o4": " تمهل ، وقف ، فقط اذا المركبة كانت قادمة عن يمينك",
		"answer": " تتمهل وحتى الوقوف عند الضرورة الى ان يكون المفترق خاليا"
	},
	{
		"question": "عندما تسير في طريق منحدرة",
		"o1": " تسير ببطء باستعمال فرامل الرجل بشكل متواصل",
		"o2": " تسير بالغيار النيوترال لكي تسيطر على المركبة",
		"o3": " تسير ببطء باستعمال الغيار العالي",
		"o4": " يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء",
		"answer": " يجب ان تسير ببطء باستعمال غيار واطىء"
	}
]